Typiquement en pratique, une suite optimale de commandes $\U$ n'est pas suffisante. Il
est parfois aussi nécessaire de définir une stratégie de commande qui s'adapte selon
l'état actuel:
\begin{equation*}
    u_i: \R^n \to \R^m.
\end{equation*}
Cela permet de prendre compte des différences entre la trajectoire simulée et la
trajectoire réelle introduites par les erreurs du modèle où par des facteurs aléatoires.

Idéalement, on aimerait choisir $u_i(x)$ comme le premier terme de la suite de commandes
$\U_i$ qui minimise
\begin{equation*}
    J_i(x, \U_i) = \sum_{j=i}^{N-1} \ell_i(x_j, u_j) + \ell_f(x_N).
\end{equation*}
Mais ce calcul est souvent très cher à effectuer en temps réel, ce qui le rend mal adapté
à des applications en pratique.

La programmation différentielle dynamique permet, cependant, d'obtenir une approximation
au premier ordre de cette commande, basée sur la suite des feedbacks.\\
Soit $(\hat\U, \hat\x)$ la trajectoire optimale retournée par la PDD, et ${(K_i)}_{1 \leq
i \leq N}$ la suite des feedbacks.
La commande en boucle fermée est donnée par
\begin{equation*}
    u_i(x) = \hat u_i + K_i (x_i - \hat x_i).
\end{equation*}

Il est aussi possible d'utiliser des stratégies mixtes, où on utilise le feedback pour
corriger la trajectoire, en mettant à jour la commande et les feedbacks de temps
en temps ou quand l'erreur devient assez grande.
